支那車企新難題：P2P網貸平台接連倒閉

水源被截】內地車企新難題：P2P網貸平台接連倒閉
華爾街日報

中國打擊影子銀行的行動引發了一些引人注目的P2P借貸平台倒閉事件。現在，此行動為中國的汽車生產商帶來大難題。

中國政府打擊的一大目標是日益泛濫的P2P借貸平台。據行業網站網貸之家()的數據，去年中國P2P借貸平台的交易總額激增至人民幣2.8萬億元（合4230億美元），是2014年總額的10倍以上。令人擔憂的是，P2P借貸平台已成為挪用公款的溫床，這些平台也可能面臨資金消耗殆盡的風險。根據中國內地的媒體報道，在過去數個月就有數十個P2P平台倒閉。據一間由政府支持的行業組織表示，在去年還在經營的P2P平台中，已有約20%在今年上半年消失。

去年末出台的抑制P2P貸款的新規目前似乎正對內地汽車業造成衝擊。

Bernstein的數據顯示，中國去年約10%的P2P貸款對象是汽車買家，這些買家通常是年輕人，這些貸款相當於整個中國汽車行業總銷售額的9%左右。

但今年P2P汽車貸款減少18%，導致汽車銷量下滑。據Bernstein數據，隨着貸款萎縮，能反映汽車用戶需求的新車保險連續第三個月同比減少。中國小城市的情況尤其嚴峻，若沒有某種形式的信貸，這類小城市的居民可能買不起車。

這對內地車企來說是個壞消息，因為他們很大一部分銷售來自低端市場。許多汽車製造商股價已經暴跌。長城汽車(Great Wall Motor Co., )和廣汽集團(Guangzhou Automobile Group Co., )股價今年以來均已下跌逾40%。

吉利汽車(Geely Automobile Holdings, )是個例外。當然該股也受到了影響，今年以來下跌25%，但在此之前曾強勁上漲，目前該股較2017年年初價格仍累計上漲幾乎兩倍。吉利汽車的銷售仍很強勁，其新車型搶佔了市場份額，但融資條件收緊最終也會對其產生影響。吉利汽車的預期市盈率為11倍，是同行的兩倍，反映市場對吉利汽車銷售將持續強勁的預期太過樂觀。中國汽車類股投資者應該避開這些陷阱。

G bao

又贏